新垃圾桶設計屬「機密」

有委員話噚日開會討論嘅優化設計，同今年5月委員會選出嘅最佳方案（圖）分別不大。圖為早前構思圖。（資料圖片）

【明報專訊】為配合都市固體廢物收費，公共空間回收及垃圾收集設施改造督導委員會（簡稱「桶改會」）噚日召開閉門會議，會後環保署發出新聞稿，話會議討論優化設計，委員仲有得試用實體新垃圾桶模型，但就無提供照片供傳媒刊登，搞到件事好神秘。有委員話政府為咗保密，唔單止無提供討論文件，仲唔畀委員影相，有委員接受Emily查詢時更引述政府話新設計係「機密資料」，唔可以透露任何嘢，唔講仲以為係咩偉大發明。

明年5至8月諮詢公眾
政府於2016年2月成立「桶改會」，花咗差唔多3年，開過7次會，直至噚日先搞到一個個垃圾桶同回收桶嘅實物畀委員試用，唔通真係精雕細琢？

政府透過新聞稿話，新款回收桶同垃圾桶嘅設計符合人體工學，外觀更協調；至於喺室內場地使用嘅桶，就會用透明物料製造，市民會更容易掌握回收物類別，有利源頭分類。

有委員同Emily講，其實優化設計同上次開會其中一個方案好相似，即係「細口」垃圾桶，以及「一體化」回收桶，委員普遍對新設計收貨。據悉，政府明年1至4月會就新設計諮詢前線員工及設計界等持份者意見，5至8月諮詢公眾，到時新設計就會曝光。

新劉江華線條似乎幾適合做尿兜

咁設計，落雨咪入撚晒水
On99

高官又有花紅出

搖撚準備

又袋袋平安

個回收桶設計咁靚都冇人用架啦 低能

呢度又唔知要用幾億

可能有去水位呢

劉江華人人都睇到有幾機密?

垃圾桶都學人講人體工學

搞咁多野做乜丫
啲茂利都係啲紙巾汽水罐有位就塞
煙頭辣落個頂度咁架啦

都唔夠以前urban council金屬垃圾桶好

唔夠位咪放垃圾桶附近囉

垃圾桶個口愈來愈細

細口垃圾桶都支更換完 又設計新垃圾桶係做乜9

中國人是要管的，尤其果班低下階層廢老香港人，仲衰撚過中國人

可能唔落雨呢

班designer同批果個已經入哂水

我講緊個腦

加埋下面個公仔真係好似小便個動作

清垃圾嗰啲人依家次次都要托起成個蓋 再倒出嚟 人哋外國一早轉晒可以係側邊攞袋垃圾或者下邊攞袋垃圾 點解唔可以講人體工學

頭先我講個隻市政局金屬垃圾桶幾十年前已經係側邊換袋

垃圾桶設計都要攪成三年, 但原來重未諮詢前線員工意見, 咁其實三年攪咩嘢

新垃圾桶設計屬「垃圾」

優你老母化